滯留英國港人：所有禁止英國停留人士入境的亞太地區管轄區中，只有香港禁止本身居民入境

政府早前宣布，禁止曾在英國停留超過兩小時的人士登機來港，包括香港居民。部分滯留英國的香港居民去信特區政府，要求放寬禁令，允許香港居民按照《基本法》賦予的權利回港。

信件表示，他們曾與各個政府部門聯繫，收到回覆是呼籲他們理解情況，並引述40多個司法管轄區亦採取了類似的行動。但他們比較各個司法管轄區做法之後發現，所有禁止英國停留人士入境的亞太地區管轄區中，只有香港禁止本身居民入境。

信件又舉例指出，印度的禁令將會在本月7日完結，之後會在嚴格的限制下重啟航班，內地亦允許居民返回家園。即使許多歐洲國家曾禁止在英國停留人士入境，但這些歐洲國家的防疫措施不像香港嚴格，並已向英國重新開放。

他們又說，超7成人前往英國是探親或家庭出現緊急情況，並沒有計劃長途旅行，需要緊急回港工作，相信香港嚴格的檢測及隔離措施，足以控制病毒傳播。

香港居民唔係有入境權咩

講個笑話你知.....................

果樽基本法腐乳不嬲都唔係俾啲賤民用架

佢地飛返大陸隔14日再回港易返香港咪得

過咗去就唔好翻黎喇

基本法

預演嚟
以後就唔比bno返香港

港共 : 你入到境, 咪用基本法同我打官司囉

今次主要目的禁英國機land香港
令bno走唔到
班人返唔到香港係副作用

咁你咪去坐大陸機囉

政府：再嘈告你叛國，違反國安法

其實只係禁止21日內到過英國2小時以上嘅人上機，如果你搵到架船或者有方法偷渡返香港佢都冇得唔俾你入境。

台灣呢個封關師都無封自己國民返國，港共應該一早封唔係而家先去封

戀殖人士可恥

香港：封自己居民, 唔封中國人

中國有冇封鎖英國?
冇的話咪飛去深圳/廣州隔離21日. 再用回港易返香港

全世界都都期待緊，希望港共一齊合力再加速

你知唔知自己到底講緊咩

佢只係禁某類人上機，法律上唔算禁止入境，所以唔關入境權事。

你只係識答直航機? 唔識轉機? 日日都有人上fb居英群組報到wor

咁就去其他地方啦

唔識轉機?